台駐大阪辦事處處長上吊亡 疑因未能及時助滯日台客捱批

台灣駐大阪辦事處處長蘇啓誠今早（9月14日）在大阪住所上吊自殺身亡，懷疑事件與早前台灣旅客在日遇上颱風被迫滯留關西機場，駐大阪辦事處未能及時提供幫助而受各方指責有關。 對於61歲的蘇啓誠在日輕生，台灣總統蔡英文在Facebook表示感到非常悲痛跟不捨，已指示外交部全力協助蘇之家屬，妥善辦理相關後續事務。

蔡英文又呼嘯台灣各界，為所有在最前線的外交人員給予鼓勵。 早前颱風飛燕吹襲日本時，大阪關西機場受到重創，機場需要暫時關閉，多名旅客被迫滯留機場。當時有消息傳出中國駐日領使館派出專車接載中國旅客離開機場，台灣旅客只要認作中國人，也可以乘專車離開，但其後證實有關專車並非中國領使館安排，只是日本有關當局安排。

睇下香港班狗官 出左事仲可以笑笑口咁射波

其實未致於嚴重到要自殺下話

吊頸謝罪

學左日本個套